認真點解會有區議會呢樣咁奇怪的野出黎

雖然今次係民主派大獲全勝
但諗翻轉頭
點解會有區議會呢樣野出黎???
又無實權 職能只係反映地區民意
但老實啦 有反映到咩
政府年年嘥咁多錢落去有咩成效

等黃絲覺得有得選舉有希望

本身批好多小白象工程，咩燈飾呀嗰啲，掠水一流

港英政府遺物黎 本身仲有樣嘢叫市政局 係民選既 處理公共衛生啲嗰 同立法會 區議會形成一個三層架構 後尾無咗市政局 令到市政事務交翻由政府決定 就搞到區議會好似失效咁

三級議會制
立法局 區議會 市政局

市政局比政府殺左奪權
97後立法會係做樣比外國睇香港政制ok
區議會就變成建制分豬肉嘅地方
所以以前政府都鼓勵你去投
比建制班人有認受性
同時培養建制新血

所以今次建制一輸
政府即刻反面 處處限制阻撓批評不支持

都有用嘅
唔通討論巴士小巴路線要上到立法會咩

其實都係港英用黎培訓政治人材既制度 區議會 市政局同立法局可以講係政治小學中學大學 港共當年殺局就係想扼殺政治人材發展 所以你見到有時區議員轉做立法局議員好似未夠班咁 咪就係咁原因

你問日落臭英

睇翻資料 市政局殺局都係因為民主派喺入面贏咗主導權 根本由一開始就睇到政府打緊咩算盤

其實區會同立會既架構同眾議院同參議院類似
應該係要升格區會成為法定機構
當然民主派大多數果陣唔會做

其實你回溯返97年前
立法局直通車取消亦係呢個原因
因為民主派係當時主流
建制派或者親中派根本無掟企

調返轉講
如果當年全面直選選出黎嘅議員大部分係親中派
上面又有乜需要仲另起爐灶

根本無變過，親中派都係少數

其實係
但個玩法唔同咗
就算少數都足以控制議會

Absolutely，香港其實行緊二重選舉制度

保皇黨當選咪多個機會去圍標囉，但如果泛民本土做咪犯法囉

第一步 殺市政/區域市政
第二步 高官問責制 政治任命官員做局長
第三步 釋法

你話成功爭取 基本法嘅李柱銘 點解 基本法冇寫明要留市政局

第三步應該23條
不過老董 推唔到23

因為 1981 地方行政白皮書建議設立三級議會